\usepackage{color}				% pacote para usar cores nas fontes
\usepackage{listings}			% pacote para inserir codigos
\usepackage[section]{placeins}	% 

% redefinicao de comandos para inserir codigos-fonte em outras linguagens
\renewcommand{\lstlistingname}{Codigo Fonte} % 
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Listagem de Codigos}
%Definicao de Cores 
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{light-blue}{RGB}{220,255,255}

%Definicao da exibicao de Codigos em Matlab
\lstset{
  language=Matlab,                
  basicstyle=\footnotesize,           
  numbers=left,                   
  numberstyle=\tiny\color{gray},  
  stepnumber=2,                             
  numbersep=5pt,                  
  backgroundcolor=\color{light-blue},    
  showspaces=false,               
  showstringspaces=false,         
  showtabs=false,                 
  frame=single,
  rulecolor=\color{black},
  tabsize=2,
  captionpos=b,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=false,
  title=\lstname,
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
}